究竟執走流浪貓係好事定壞事？

前排散步個陣見到有隻貓跟住我
唔知係咪因為岩去fd屋企撚完貓，袋仲有貓零食所以引到佢
見佢絕左育又好瘦，似係好餓，就餵左少少野比佢食
之後每晚都會餵d乾糧、有時餵罐罐
佢而家一見到我就會係雨水渠走出黎（佢平時匿係雨水渠
唔比我摸但會行去我腳邊坐低奶毛
又會保持距離咁跟住我
見佢咁瘦弱又開始同我熟，慢慢都萌生左想收編佢既諗法

但見其他post又有巴打講流浪貓都可以生活得好好，我只係定期去餵下野同睇下佢有冇比變態佬搞已經ok
所以又覺得好似唔應該打擾佢原本既生活…

但一方面又覺得佢匿係渠其實幾危險…

緣份黎

好事: 有個瓦遮頭 有飽飯食
壞事: 冇咗自由
睇你點睇

如果肯定自己養到，咁梗係執返去養
千祈唔好一時衝動

正路就聯絡愛護動物協會去接收然後你去領養。

你直接收到隻貓完全無經 buffer，唔單止你有機會奶野，對隻貓都未必好。

我就係掙扎緊

養咗佢啦平個家佢
但預咗佢可能冇家貓咁嗲
不過見佢快樂生活你會溫馨的

養貓唔使好大

巴打你被選中了

啲貓其實無話特別需要好大嘅空間

但人需要，你唸下，如果你屋企好細，細到個貓砂盆要放喺你張床附近. 咁全屋都會瀰漫住貓尿同貓屎味. 好臭

同埋貓好鍾意夜晚活動，佢會夜晚跑上你張床搵你玩.
最好就有間可以關門嘅房，如果唔係你睡眠質素會好差. 係咁俾貓整醒

一房一廳足夠一隻貓活動

貓仔總會搵到野玩

愛協只識殺動物

最緊要有貓網 有地方俾佢曬下太陽

其實無咩所謂 睇個人習慣
砂盆都有唔少人擺廚房/廁所
擺房嘅你唔嫌臭就得

買左呢類
我屋企d窗係成幅過
應該都可以曬

廁所驚d貓砂會唔會好易受潮
巴打放邊？

比着我寧願係屋企日日有個奴隸服侍我，都好過要日日喺出邊流浪

人係可以自私 執到咪執 如果真心想養的話
諗清楚隻貓第時如果有病 你肯唔肯付出去醫佢

如果佢有一日失蹤左或者死左
你認為會後悔咪養佢
再講浪貓好短命 幾年貨仔 家貓十年以上
愛佢就養佢啦緊係

如果佢大家情頭意合就收留佢啦，這個世界太多變態，太多意外。

流浪貓平均得四年命，除咗佢哋飲食問題外，更多是人為或其他意外，俾車車死，食老鼠藥死，俾人投訴趕走一大堆，仲有好多真係變態嘅人。

香港人多車多 根本唔存在天生天養呢樣野
上面好多巴絲都有講
流浪貓平均壽命得幾年
俾狗咬死 俾啲仆街毒死 俾車撞死
基本上每日都發生緊
可能死咗俾人發現到已經算係好彩
有啲貓係會突然間失蹤咗
直啲咁講 佢死咗你都唔知

如果有能力嘅話就帶佢返屋企啦

自從養左貓 我間房既門就冇關過
方便佢自出自入

唔記得邊度聽返嚟個講法
有戒心既流浪貓唔應該執走
但應該執走容易同人親近既流浪貓
因為太易信人好易落入虐貓狂手中

欣賞樓主
BTW
我覺得收養到就盡量收養
起碼唔洗打風又驚落大雨又驚
睇你應該都對隻貓建立左少少感情同關係
怕你有日唔見左佢
會後悔點解唔收編佢比頭家佢

其實之前都成日見到另一隻
但個隻從來唔食我d野
某日開始就冇再見過成日都好擔心係咪出左咩事

巴打你講得好中
我應該會養啦咁

你講得好岩
我準備埋其他日
過幾日睇下佢肯唔肯跟我走

好
睇下佢肯唔肯跟我
肯既就比佢一個家

餵開就要長餵㗎喇 最好執返去屋企養

我間屋都幾大下， 但我成日呢喺一百呎房， 佢哋都好少出廳， 幾隻貓逼埋一齊陪我最緊要養得佢就要承擔醫療等問題， 平時食好啲， 睇多啲貓書， 一般好少病

日本就好啱街貓 香港台灣就唔啱喇

但入咗屋就唔好再放返佢出嚟， 因為佢唔會識搵嘢食同被其他貓恰

雙層嗰啲貓砂可以用好耐，一個月先換一次砂一包2L都可以用1-2 個月，計落點都抵過普通砂又冇塵粉問題

但好似唔係隻隻貓都用so far我啲街貓都識用

好難想像
咁咪即係除左床所有地方都係砂盤同籠
巴打養左幾多隻？

都好多隻下 本身一隻，加下加下又養咗好多隻

仆街了
佢好似病左
一開罐坐埋黎
之後唔肯食行左去飲水
之後見佢發出人類咳個種聲
係咳左幾次
然後跳左入草叢

樓主 快d捉佢睇醫生
天氣轉涼

呢隻廢嫁！我識有個人屋企就係用呢隻網，帶左相處左4個月既浪浪番屋企，但入屋唔夠兩日，隻貓仔破左呢隻網逃左，到而家成個星期都搵唔番，隻貓重要人生路不熟，都唔知佢而家係邊有無事！

樓主，如果你真係想養隻浪浪，去12蚊店買格仔網裝窗好過

貓砂盤我放廁所

貓貓咳可大可少
主人細個咳 睇咗成個月醫生先好返

流浪貓一般壽命都好短
仲有好多時係比狗咬死同比車車死
你唔想有朝一日再見唔到佢就收編啦

冬天沖涼唔會受潮？

多謝你提醒
聽日去買

咁收編左未

未啦
唔知點收佢
睇下#60
喵我但唔比我掂
覺得用食物引佢入籠好似太暴力

咁都係暴力一次
我成日好鬼驚會下次見唔到餵開既貓貓

佢地比唔比你掂嫁？

唔比架 行近少少都唔食

咁而家養成點？

主要睇你個廁所係咪乾濕分明，如果你沖涼果陣沖到成間廁所都濕既，就唔好放廁所！同埋睇你用咩砂，我就用豆腐砂，唔覺有有受潮既問題

我果隻以前第一次抱都會縮
之後格硬抱上我大髀一次就唔驚了 成日跳

正常㗎樓主
大把流浪貓餵佢十年都摸唔到
最多係比起其他陌生人無咁驚你
可以徒手抱起嘅流浪成貓係好罕見

有人錫有屋住有飽飯 邊隻貓狗想流浪

圖都冇張

有心自己都捉到佢
CALL 愛協再領養多舊魚
樓主反悔唔養等於啪針送死

咁係咪應該買個籠
放野食入去？

好驚捉左佢之後佢一直都唔鍾意我
會想打我好想離開個種
見過人收編完浪貓係咁

驚比d虐貓撚認到係邊到
因為上面講過有其他貓係到生活

我係驚冬天d水蒸氣會搞到d砂受潮
收編到既話我都試下先

我入到黎

係有咁嘅可能性嘅

如果捉嘅話應該要用飛機籠
即係平時見人帶貓出街嗰種

而且如果你準備帶佢返屋企之前
要準備好一個安置佢嘅籠
兩呎半籠應該夠
用塊布蓋住
關佢可能兩星期左右
實際時間長短就睇佢適應成點
轉新環境有籠佢哋安全感會大啲 有助適應

邊間12蚊店有格仔網..
行過幾間都無

我入到嚟.gif

早排我都搵過嚟 12蚊店斷曬貨
方便嘅出旺角新填地街 牛記 睇睇
有好多size

佢肯跟你走既話就收養佢啦
係街雖然自由但好多危險
有車有狗又有變態佬
打風落雨又驚佢哋冇地方哩

不過貓砂盤唔好擺房好啲
我隻衰貓痾屎好臭又鐘意半夜痾
而家用雙層砂盤擺喺廁所都唔會特別受潮

係自己想養同隻貓跟你先執 唔係既就得閒過去喂

養啦

應該就唔係
我見到佢地d位唔係後巷個種
比較算係封閉式既地方

基本上如果係附近走失左有心搵既一定會搵得返既位黎

唔肯住
暫時當我糧食來源得閒比下福利
可以過多排先

你唔怪得佢地，佢地無可能無限量收寵物。

所以先不斷叫人如果想養寵物就領養，唔好買。

如果佢自己願意跟你走，呢個係緣份，收養佢啦
我隻貓都係咁黎，而家日夜都要跟住我

收養佢啦

首先你要肯定自己係識得養貓同埋生活上支持到貓既醫療, 特別係佢咁瘦弱可能本身都有病同缺陷
其次係之前睇過段片講貓係幼年階段係有一段時期可以令佢改變, 由流浪貓馴化到做家貓, 但過左呢個階段既流浪貓就好難被馴化, 困左佢反而唔開心.

我朋友經驗，都係收養貓，但洗費係會比想像中大

單單係時不時病一次，睇個醫生都成千成千咁去

困左佢反而唔開心<<呢個就係我最concern個位